()||<BIN>9</BIN><黑屏1>0,10</黑屏1><BGM>BGM_Empty</BGM>:
()<Speaker></Speaker>||<BIN>803</BIN><黑屏2><CGDelay>0.5</CGDelay>:
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:真是的，怎么还没回来。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>AVG_Door_Open_Close</SE1>:已经到了傍晚，指挥官回到了病房，在门口看见苏珊正对着空荡荡的病床生气。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||<BGM>BGM_carmona</BGM>:咳咳……
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:你去哪了？你现在一个人外出很危险，万一又昏倒在哪个路边了呢？
NPC-Sanaya(1)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗>||:其实我觉得我已经好多了……不，我保证留在这里好好完成3天的观察。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:见苏珊的腰又叉了起来，指挥官连忙改口。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:对了，你说你和妹妹是艾薇塔救过来的，那她会来看你们吗？
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:当然！……不过艾薇塔医生很忙，经常几个月才会来一次，上次还是两周前……
NPC-Sanaya(1)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗>||:两周？那真是很久了呢……
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:才不是呢！艾薇塔医生有很多更加重要的事要做，她不来看我们的时候，可能是在别的地方帮助其他人。
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:所以，我和妹妹才不会在意这个。何况每一次，她都会带礼物给我们。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:苏珊从自己的口袋里掏出了一本小册子，绿色的封皮上印着“家庭医护指南”的标题。
NPC-Sanaya(0)<Speaker>苏珊</Speaker>||:看，这是上次她带给我的，还有妹妹的识字书。
NPC-Sanaya(0)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗>||:《家庭医护指南》？你也要当医生吗？
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:当然！我想变成和艾薇塔医生一样的人。
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:你不知道，她是一个多么好的人。
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<黑屏2><BIN>9</BIN>:
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay><回忆><BIN>794</BIN><黑屏2>:
()<Speaker></Speaker>||:这是一个破败的仓库，墙上的玻璃早已碎裂，呼呼地漏着寒风。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>AVG_TearCard</SE1>:角落堆着几个脏兮兮的硬纸箱；两个女孩正蹲在那里，把纸箱撕成小块。
NPC-Sanaya(0)<Speaker>苏珊</Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:暖和点了吗？把纸箱放到衣服里塞好，可以挡风。
NPC-Lilyan(0)<Speaker>苔丝</Speaker><Shake>||:姐姐，我肚子饿。
NPC-Sanaya(0)<Speaker>苏珊</Speaker>||:一会儿我们把火升起来，早点睡吧，睡醒就到明天了，明天就可以吃东西了……
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:苏珊把身后的干面包藏了藏，帮妹妹整理着床铺——那是另一堆纸箱，上面铺着粗糙的麻袋。
NPC-Lilyan(0)<Speaker>苔丝</Speaker>||:可是我们还有面包……
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:苔丝，那是明天的份额。
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:外面太冷了，路上看不到几个人，我们要省着点……
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1><CGDelay>0.5</CGDelay>:用生了冻疮的手摸了摸妹妹的头，苏珊准备去把火升起来，就在这时，门开了。
()||<黑点1><SE1>AVG_Door_Open_Close</SE1>:
NPC-Evita_AB(0)<Speaker>艾薇塔</Speaker>||<黑点2><CGDelay>0.5</CGDelay>:我的车坏了，请问我可以在这里借住一晚吗？
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<黑屏2><BIN>9</BIN>:
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<黑屏2><BIN>168</BIN><回忆>:
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:我们真的可以住在这里吗？
NPC-Evita_AB(0)<Speaker>艾薇塔</Speaker>||:当然，很快这里会变成一个医疗点，到时候会有更多人过来。
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:医疗点？
()<Speaker></Speaker>||:左右两边各牵着一个小女孩，艾薇塔来到了正在建设中的医疗点。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>AVG_Creep</SE1>:帐篷和集装箱房正在搭建中，几个工人正从货车上卸下满载的医疗和生活用品。
()<Speaker>医生</Speaker>||:艾薇塔医生，您来了。这边进展不错，已经有部分诊疗室搭建起来可以使用了。
()<Speaker>医生</Speaker>||:人员也已经陆续就位，估计用不了一周，就可以开始接收附近的病患。
NPC-Evita_AB(0)<Speaker>艾薇塔</Speaker>||:辛苦大家了，诊疗室在哪儿？
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<黑屏2><BIN>9</BIN>:
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<BIN>803</BIN><CGDelay>0.5</CGDelay><黑屏2><回忆>:
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:把镊子消了毒，艾薇塔小心地拉过苏珊的手，冻疮已经和旧手套破烂的布料长在了一起。
NPC-Evita_AB(0)<Speaker>艾薇塔</Speaker>||:别怕。
NPC-Sanaya(0)<Speaker>苏珊</Speaker>||:嗯，我不怕。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>Rope</SE1>:嘴上如此说着，但看到尖头的镊子靠近时，苏珊垂在一侧的左手还是用力掐住了自己的腿，希望可以转移注意力。
NPC-Lilyan(0)<Speaker>苔丝</Speaker><Shake>||:姐姐！
()<Speaker></Speaker>||:一旁年纪小的妹妹已经带上了哭腔。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>AVG_tableware</SE1>:艾薇塔像是想到了什么，把镊子放了回去，从还没收拾好的箱子中翻出了一袋5%的葡萄糖注射液。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:小心地破开一个口子，又把一根软管剪短插了进去，艾薇塔把这袋“糖水饮料”递给了苏珊。
NPC-Evita_AB(0)<Speaker>艾薇塔</Speaker>||:喝吧。
NPC-Evita_AB(0)<Speaker>艾薇塔</Speaker>||:我没有糖，但我有这个。
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<黑屏2><BIN>9</BIN>:
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<黑屏2><BIN>168</BIN><CGDelay>0.5</CGDelay><回忆>:
()<Speaker>医生</Speaker>||:苏珊、苔丝，过来一个多月了，还习惯吗？
NPC-Sanaya(0)<Speaker>苏珊</Speaker>||:习惯的，谢谢您的照顾。
()<Speaker>医生</Speaker>||:哈，毕竟艾薇塔把你们交给了我，总要尽心尽力。
NPC-Sanaya(0)<Speaker>苏珊</Speaker>||:艾薇塔医生什么时候回来？
()<Speaker>医生</Speaker>||:快了吧，她说这两天会带一个医院里的同事过来，好像叫劳伦斯，以后这里就是他负责了。
NPC-Lilyan(0)<Speaker>苔丝</Speaker>||:那我们是不是以后就见不到她了？
()<Speaker>医生</Speaker>||:这个嘛，我也说不准。
NPC-Evita_AB(0)<Speaker>艾薇塔</Speaker>||:你们在聊什么？
NPC-Lilyan(0)<Speaker>苔丝</Speaker>||:艾薇塔姐姐！
()<Speaker></Speaker>||<SE1>RunStep</SE1>:见艾薇塔从吉普车上下来，苔丝冲过去抱住了她的腿。
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:苔丝，要有礼貌。艾薇塔医生，您好。
NPC-Evita_AB(0)<Speaker>艾薇塔</Speaker>||:劳伦斯医生已经在诊疗室了，麻烦您过去一趟。
()<Speaker>医生</Speaker>||:好。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:艾薇塔蹲下身来，平视着还没有她腿高的小苔丝，给她理了理头发，又把苏珊拉到了近前，从口袋里掏出了一把亮晶晶的东西。
NPC-Evita_AB(0)<Speaker>艾薇塔</Speaker>||:看，这是什么？
NPC-Lilyan(0)<Speaker>苔丝</Speaker>||:不知道，没见过……
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:艾薇塔递出的手缓慢地攥成了拳头，一颗玻璃纸包装的粉红色糖果滑了下去，落到地上，在太阳的照射下闪着炫目的光。
NPC-Lilyan(0)<Speaker>苔丝</Speaker>||:姐姐……
NPC-Evita_AB(0)<Speaker>艾薇塔</Speaker>||:啊，这个是糖果，甜的。把外面的纸剥开就可以吃了……我这次带了很多。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:艾薇塔从口袋里掏出了所有的糖，塞到两个小女孩手里。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>AVG_20Winter_Horn_Car</SE1>:“滴——”
()<Speaker></Speaker>||:身后的吉普车响起了催促的鸣笛，艾薇塔站了起来。
NPC-Evita_AB(0)<Speaker>艾薇塔</Speaker>||:在这边好好的，听大人的话。
NPC-Lilyan(0)<Speaker>苔丝</Speaker>||:你什么时候再来看我们啊？
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:苔丝！
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:苏珊拦住了妹妹，把她从艾薇塔的腿上扒了下来；年幼的苔丝发出不满的嘟囔。
NPC-Evita_AB(0)<Speaker>艾薇塔</Speaker>||:我也不知道，可能几周，可能几个月，也可能不会再回来。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>AVG_20Winter_Horn_Car</SE1>:“滴——”，吉普车再次鸣笛催促，隔着黑色的车窗，看不清里面是谁。
NPC-Evita_AB(0)<Speaker>艾薇塔</Speaker>||:不要等我。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>AVG_20Winter_Door_Car_Open</SE1>:艾薇塔走到了副驾，打开了车门，正要坐进去。
NPC-Sanaya(0)<Speaker>苏珊</Speaker>||<SE1>RunStep</SE1>:<size=50>艾薇塔医生！</size>
NPC-Evita_AB(0)<Speaker>艾薇塔</Speaker>||:嗯？
NPC-Sanaya(2)<Speaker>苏珊</Speaker>||:<size=50>我想当医生，当和你一样的医生！</size>
()<Speaker></Speaker>||:不远处，苏珊大声地喊着；艾薇塔依旧紧绷着脸，但眼睛里露出了一丝笑意。
NPC-Evita_AB(0)<Speaker>艾薇塔</Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:好，我知道了。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>AVG_Moto_Run</SE1><BGM>BGM_Empty</BGM>:吉普车带着艾薇塔离开了。
()<Speaker></Speaker>||:在车门关上前，苏珊看到驾驶座上是一个蒙着脸的男人，一身迷彩衣服，带着头盔，露出的右手上，遍布着烧伤留下的疤痕。
()<Speaker></Speaker>||:就像她之前见过许多的，暗区里那些冷着脸不说话，行色匆匆的人一样。
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<黑屏2><BIN>9</BIN>:
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<关闭蒙版><BGM>BGM_TK_face</BGM><BIN>803</BIN><CGDelay>0.5</CGDelay><黑屏2>:
NPC-Sanaya(0)<Speaker>苏珊</Speaker>||:总之，我已经申请了去马尔洛斯的一家医院当见习生，如果顺利的话，以后我也会成为一名医生了。
NPC-Lilyan(0)<Speaker>苔丝</Speaker>||<SE1>AVG_Door_Open_Close</SE1>:姐姐！
()<Speaker></Speaker>||:一个比苏珊还要矮一头的金发小女孩走了进来，手里拿着一个针脚粗糙的娃娃。
NPC-Lilyan(0)<Speaker>苔丝</Speaker>||:医生叔叔让我过来问你，昨天的那些文件处理好了吗？
NPC-Sanaya(0)<Speaker>苏珊</Speaker>||:告诉他，都办好了。
NPC-Sanaya(0)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗>||:这是你的妹妹吧？
NPC-Lilyan(0)<Speaker>苔丝</Speaker>||:您好，我叫苔丝。
NPC-Lilyan(0)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗>||:你以后也想做医生吗？
NPC-Lilyan(0)<Speaker>苔丝</Speaker>||:我还没想好，不过我想和姐姐在一起。如果她要做医生的话，那我也一起好了。
NPC-Sanaya(0)<Speaker>苏珊</Speaker>||:好了，快去吧。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>RunStep</SE1>:苔丝抱着娃娃，蹦蹦跳跳地跑了出去；苏珊留在指挥官的病床旁边，翻着他这两天的医疗记录。
()<Speaker></Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay><SE1>AVG_20Winter_Book</SE1>:
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:除了打些葡萄糖，也没什么别的治疗手段。你真的不知道是怎么晕过去的吗？
NPC-Sanaya(1)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗>||:不知道，其实我觉得我已经不用再躺在这里了。
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:不行！
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:唉，要是劳伦斯医生还在就好了，他一定可以看出来你是怎么回事。
NPC-Sanaya(1)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗>||:说到劳伦斯医生，我听说他和艾薇塔医生的关系不太好？
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker><Shake>||:你怎么知道的！？
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:苏珊下意识地脱口而出，随后捂住了嘴巴，意识到自己说错了话。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:看来是真的？他们不是同事吗，为什么会有矛盾？
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:其实我也不知道为什么，毕竟他们应该没有很多见面的机会。
NPC-Sanaya(1)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗>||:听说两周前他们吵了一架？
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:你怎么知道这么多？……好吧，确实是这样。
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:那天我去给劳伦斯医生的住处送东西，在门口听到里面有两个人在吵架。
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:听声音，确实像是艾薇塔医生。
NPC-Sanaya(1)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗>||:你没有见到她吗？
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:没有，我没进去。
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:艾薇塔医生上次过来，没有提前通知这里，之后又匆匆走了，我没有见到她。还是听其他见到她的人说的她来过这儿。
NPC-Sanaya(1)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗>||:那他们为什么吵架，你知道吗？该不会是男女朋友闹矛盾吧？
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:<size=50>才不是呢！</size>
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:苏珊生气地拍了一下指挥官的床，嘴巴又一次嘟了起来。
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:我听他们说什么“文件”、“证据”什么的，反正才不是因为这种无聊的理由！
NPC-Sanaya(1)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗>||:好吧，是我说错话了，我道歉。
NPC-Sanaya(1)<Speaker>苏珊</Speaker>||:哼！你老实躺着吧，还有这么多病人等着我去照顾，我晚点再来看你！
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:苏珊端起旁边装着护理用品的托盘，气冲冲地走了出去，差点撞到推门进来巡房的医生。
()<Speaker>医生</Speaker>||:这是怎么了？
()<Speaker>指挥官</Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:没什么，可能是太忙了吧。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:对了，劳伦斯医生的住处怎么走？
()||<黑点1>: